%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%% 
%% 
%%  Copyright (C) 2010 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%%Run also: >>  << 
% Show page(s) 1
%% 
\documentclass[]{article}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{190.324pt}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\selectlanguage{ngerman}

\usepackage{array,ragged2e}  \usepackage[table]{xcolor}
\newcolumntype{L}[1]{>{\color{red}\hspace{0pt}\RaggedRight\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\color{green}\hspace{0pt}\Centering\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\color{blue}\hspace{0pt}\RaggedLeft\arraybackslash}p{#1}}

\begin{document}
\begin{tabular}{@{}L{3cm}C{3cm}R{3cm}@{}}\hline
Eine linksbündige Spalte mit rechtsseitigem Flattersatz
  & Eine zentrierte Spalte mit linkem und rechtem Flattersatz
  & Eine rechtsbündige Spalte mit linksseitigem Flattersatz\\
L & C & R\\\hline
\end{tabular}
\end{document}
